% ========================================================================================
%	Introduction
% ========================================================================================

\section{Introduction}

\textbf{Dans le cadre du cours IR209 il nous est demandé d'implémenter un Logger malveillant, composé d'une machine maître <master> et d'une série de machine esclave <slave>. Une documentation est fournit avec le programme.}
\textbf{La partie maître est composé comme suivant (Tout est développer plus tard:}
\begin{itemize}  
\item \textbf{master.py} contient tout le code concernant l'affichage, la gestion de communication machine-client, la gestion des argparses,les méthodes d'activation et de gestion des logs, ddos et divers informations à envoyer aux machines clientes.
\item \textbf{classes/slave\_data\_class.py} Class permettant la création et la gestion d'une base de donnée avec les utilisateurs, enregistré par defaut (changeable) dans le fichier slave\_bdd.json.
\item \textbf{classes/menu\_class.py} class permettant la création simple de menu via CURSES.
\end{itemize}
\textbf{La partie esclave est composée comme suivant :}
\begin{itemize}
    \item \textbf{start.py} Va s'occuper des communications entrants et sortants
    \item \textbf{slave.py} Contient les méthodes d'action demandés par le serveur
    \item \textbf{scripts/client\_infos.py} Contient des méthodes d'obtention d'information du système.
\end{itemize}
Il est à ajouter que le programme utilise un système avec un fichier de configuration.
Toutes les classes sont expliqués dans les prochains chapitres. Une documentation avec toutes les méthodes et le code est fournit avec le projet en annexe. 
\newline
\newline
Ce projet a été testé sous Linux (archlinux), Windows 10 et MacOSX sous python 3.7. Le dernier export s'est fait sous windows, donc il est possible que certains import sont à modifier selon le système et l'environnement python utilisé (local, conda...).
\breakrule

\newpage

% ----------------------------
% Section ends
% ============================

% ========================================================================================
%	Modules
% ========================================================================================

\section{Modules utilisés}
\textbf{Avant tout, il est bien de commencé par précisé quelles sont les modules python que nous avons décidé d'utiliser afin d'accomplir ce projet.}
\justify
\begin{itemize}
    \item \textbf{Argparse} Créer facilement des commandes terminal.  
    \item \textbf{Textwrap} Sous implémentassions du argparse, permettant du formatage dans l'affichage de celui ci.
    \item \textbf{Configparser} Permet l'utilisation d'un fichier de configuration selon une syntaxe très simple.
    \item \textbf{Curses} En quelque sorte un GUI mais en terminal, on peut faire différentes fenêtres avec du contenu de dans en CLI, notamment utilisé pour faire des menus.
    \item \textbf{Queue} Module suivant la règle du consommeur-producteur, permettant l'échange d'information entre différent thread nous permettant de faire partager certaines données entre plusieurs threads.
    \item \textbf{Socket} Fournit un accès à l'interface socket permettant des transferts de paquet entre différentes machines.
    \item \textbf{Time} Fournit des méthodes en relation au temps, la date, l'heure, notamment de mettre des pauses.
    \item \textbf{Select} Permet grossièrement de lancer plusieurs fils threads qui s'exécutent indépendamment. 
    \item \textbf{Pickle} Implémente des protocoles binaires pour la sérialisation et désérialisation de la structure d'un objet en python. Utile si l'on veut par exemple dans le cadre de ce projet de transmettre d'une machine à une autre un dictionnaire, une liste...   
    \item \textbf{Json} est un format d'échange de données léger, permettant de facilement faire des bases de données.
    \item \textbf{Scrapy} Framwork permettant de forger des paquets réseaux

\end{itemize}
\breakrule

\newpage

% ----------------------------
% Section ends
% ============================
% ========================================================================================
%	Explication général
% ========================================================================================
\section{Explication générale}
\subsection{Schéma simplifié}
\justify
Le projet est divisé en 2 parties, la partie Master (maître) qui sert de partie serveur afin de contrôler toutes les machines slaves (clients/esclaves) à distance (\textcolor[HTML]{D79B00}{Gros trait orange} entre Master slave reliant les 2 starts.py).
Pour commencer voici un schéma simplifier de l'ensemble du programme. Le programme est paramétré aussi selon un fichier de config \textbf{settings.conf} éditable soit manuellement soit via argument argparse.\\
\\
\includegraphics[width=\textwidth]{schemasmpl.png}\\
\\
\textbf{Start.py} est le secteur de démarrage de la partie master, son but étant de démarrer tout les services nécessaires. \textbf{Main} permet de gérer le démarrage et la gestion de
\textbf{ServerThread} (trait mauve) qui lui va géré les communications avec les clients (trait orange) en recueillant les informations demandés via \textbf{Slave.py} qui fournit un
ensemble de méthodes comme :
\begin{itemize}
    \item \textbf{Start\_log} : Démarrer les logs (\textcolor[HTML]{D79B00}{trait jaune});
    \item \textbf{Stop\_log} : Arrêter les logs (\textcolor[HTML]{3700CC}{trait mauve});
    \item \textbf{Get\_log} : Demander les logs (\textcolor[HTML]{6C8EBF}{trait bleu clair}) et les mettre dans une base de donnée générée par \textbf{Slave\_data\_class.py};
    \item \textbf{Ddos} : Demande de Ddoss un serveur spécifique (\textcolor[HTML]{B85450}{trait rouge});
    \item \textbf{Get\_info} : Demande les informations clients des machines connectés au serveur (\textcolor[HTML]{82B366}{trait vert}) en les stockants dans une
    base de donnée en json généré par \textbf{Slave\_data\_class.py};
\end{itemize}
\\
\textbf{Screen} va générer un menu implémenté par la classe \textbf{Menu\_class.py} utilisant le module python \textit{curses} (Trait noir) et va permettre de faire des actions comme celles citées précédemment. 
\\
\\
Maintenant dans la partie \textbf{Slave}, pareil que dans \textbf{Master}, \textbf{Start.py} va démarrer les communications avec le serveur et répondre selon les demandes de celui ci, avec en premier lieu envoyer ses informations de la machine via \textbf{client\_infos.py} comportant un ensemble de méthode permettant de recueillir ces informations. 
\newpage

% ----------------------------
% Section ends
% ============================
% ========================================================================================
%	MASTER
% ========================================================================================

\section{Master}
La partie Master est le serveur, c'est le centre du réseau. Grâce à lui on va pouvoir contrôler les machines à distance.\footnote{Referez vous à la documentation fournit avec le projet pour l'utilisation des méthodes.}
\subsection{master.py}
Fichier principal, toutes les méthodes principales s'y trouvent. Elle est composé de plusieurs parties :
\begin{itemize}
    \item Le début du code comportent les variables globales comme les queues et la référence au fichier de configuration.
    \item la 2ème partie comportent les méthodes clients, c'est à dire \textbf{start\_log, stop\_log, send\_log, send\_log\_message, ddos et get\_info}.
        \begin{quote}
            La plupart de ces méthodes ne font que mettre un message type dans la queue "s" pour aller actionner les methodes sur les machines distantes à part "\textbf{send\_log}" qui va recevoir en argument une liste avec les données des keyloggers des clients et l'enregistrer dans un fichier. \textbf{get\_info} va enregistre à la connections des clients toutes les informations relatives au système où ils tournent  et les mettre dans une base de donnée via "\textbf{slave\_data\_class}":
            \begin{itemize}
                \item    data['os'],   OS NAME
                \item    data['sys'],  PLAT SYS
                \item    data['rel'],  PLAT REL
                \item    data['ip'],   IP ADDR
                \item    data['mac'],  MAC ADDR
                \item    data['ver'])  OS VER
            \end{itemize}
        \end{quote}
    \item La 3ème partie est la classe Main, qui va se charger d'initialiser le serveur et de démarrer le thread serveur de connections. C'est par lui qu'il faut passer si l'on veut arrêter le thread serveur.
    \item La 4ème partie est la class Screen qui crée le GUI si appeler au démarrage de l'application. Elle comporte 3 "écrans", un pour le menu qui est créé par la class "\textbf{menu\_class}", un pour l'affichage de quelques informations (nombre de client connecté, l'hostname...) et un qui affiche en temps réel des informations de connections et autre. L'interface se présente sous cette forme : \\
    \newpage
    \includegraphics[width=430]{guiscreen.png}
    \item La 5ème partie est la class ServerThread, qui va gérer les communications entrantes et sortantes.
    \item La 6ème partie sont des méthodes utilisés dans les autres classes pour gérer des compatibilités et des erreurs et un TIMER, servant de chronomètre si l'on lance le programme sans interface. Le programme va quitter automatiquement après X temps, selon la valeur qu'on lui a attribué dans le fichier de configuration.
    \item La dernière partie comportent le \_\_main\_\_, comportant toutes les suites de déclenchements du programme ainsi que des arguments argparse.
    
\end{itemize}
\subsection{dossier classes}
\subsubsection{menu\_classes.py}
Cette classe permet de facilement créer des menus et des sous menus dans curses avec des appelles de fonction. Toutes les informations relatives se trouvent dans la documentation.
\newpage
\subsubsection{slave\_data\_class.py}
Cette classe permet de créer facilement une base de donnée avec les informations recueillis des clients. Cette base de donnée se trouve au format .json à la racine (par défaut) sauf si changé dans le fichier de configuration. Elle est modulaire, il est possible de changer et ajouter toutes les informations que l'on veut à la class. (Idem, se référer à la documentation pour l'utilisation de cette classe.)
Voici un exemple ouvert sous firefox : \\ \\
\includegraphics[]{json.png}
\breakrule
\newpage

% ----------------------------
% Section ends
% ============================

% ========================================================================================
%	SLAVE
% ========================================================================================

\section{Slave}
Le slave est ce qui va tourner sur les machines "infectés" et est composé de 3 fichiers.
\subsection{start.py}
Fichier principal, qui va se charger des communications avec le serveur et appeler les méthodes de \textbf{slave.py} selon les requêtes du serveur.
\subsection{slave.py}
Comporte les méthodes demander par le serveur. \textbf{start\_log} va démarrer un thread de keylogger qui va écrire dans un fichier texte, \textbf{stop\_log} va arrêter ce thread, si aucun thread ne tourne de base il va renvoyer un message d'erreur, \textbf{send\_log} qui va se charger, selon un nombre de ligne reçu en argument, retourner les données du fichier texte du keylogger et le \textbf{ddos} qui se charge d'attaquer une adresse IP avec en argument la date, l'heure et l'adresse à attaquer. Il reçoit l'ip du site à attaquer et une heure, tant que l'heure de l'attaque n'est pas atteinte il boucle et vérifie toutes les secondes. Une fois l'heure venue, chaque zombie envoie 250 paquets TCP
sur le port 80 de l'ip de la victime.
\subsection{scripts}
\subsubsection{compatibility\_method.py}
Contient une méthode de création de fichier selon les besoins. 
\subsubsection{client\_infos.py}
Contient des méthodes permettant d'obtenir des informations du système (Se réfère à la doc).
\breakrule

\newpage
